(保皇狗好野)陳浩天FCC演講：香港正面臨民族清洗 建制派批播獨促終止租約

引起建制派圍攻的香港民族黨召集人陳浩天外國記者會（FCC）演說，今日在爭議聲中如期進行。他在演辭中指遭到特首林鄭月娥及港府打壓，批評中國「以帝國主義統治香港」，又指香港擁有自己的文化與生活方式，是一個民族，但在單程證制度、港人下一代「可能被禁止學習粵語，轉而學習普通話」等情況下，香港正面臨「民族清洗」。

建制派議員隨後發表聲明並舉行記者會，譴責香港外國記者會在受到多方批評後，仍邀請港獨分子作演講，其中經民聯立法會議員梁美芬形容FCC是「冥頑不靈」，指若繼續邀請損害香港利益的人作演講，政府就應該及早終止有關租約。

陳浩天應外國記者會邀請，今日在一個午餐會發表演講，題目為《香港民族主義：中國管治下一份政治不正確的香港指南》，演辭長約20分鐘。他在講辭中首先提到，過去數星期自己與家人受到前所未有的監視，而民族黨作為首個主張香港獨立的組織，2016年參選立法會時被政府以所謂「依法」取締了參選權，近日保安局又以違反社團條例為由，企圖取締民族黨，指「香港正面對回歸前未曾遭遇過的嚴重殖民主義」。

他形容，中國高舉中華民族的概念，但並非現代民主國家，是帝國主義，而香港正逐步被中國同化，包括中資資金湧入香港，下一步就是理念和文化上的同化。他提到，北京以每日150個單程證，向香港輸入人口，加上醫療資源幾近極限，令香港的母親因床位不足而掙扎；「香港人的生存空間正被奪走」，就連香港人的語言，塑造思想的字句，也被凌駕。他形容，香港正面臨「民族清洗（National Cleansing）」。

陳浩天說，「中國實際是帝國主義國家威脅全球擁有自由的人」，回歸21年香港不斷倒退，「向獨裁主義邁進」。他相信民族黨作為首個受害者，但絕非最後一個，批評特首林鄭月娥作為《社團條例》上訴機制的負責人，「基於要壓制港獨，包括進行討論」，企圖取締香港民族黨，雖然有關上訴仍在進行，但結果已知。